劉業成揸弗？ - 左丁山

劉業成揸弗？ - 左丁山

香港的社會運動愈來愈激烈，特區政府像是植物政府，失去思考能力，束手無策，只能倚賴三萬名警察用催淚彈、布袋彈、實彈來「止暴制亂」，在任何其他城市，若每周末、以至每一兩天便發生示威人士堵路，向警署擲汽油彈，向公營/私營鐵路系統搗亂破壞，甚至堵塞機場等事，民意必定傾向政府、支持政府平亂。偏偏在香港特區政府領導無方，警察行動失調的情況下，發生了612警察棄守立法會，721元朗黑夜，831警察衝入太子站打乘客，以至101警察近距離以手槍射擊中學生事件，都刺激香港民意沸騰，支持示威人士，譴責政府及警察行為不當。

很明顯，警察的一連串部署失算，動機存疑，警務處長盧偉聰似已失勢或身體違和，久不公開見人，連發信給全體警員鼓勵士氣，也居然是由已退休、再被徵召回警隊處理動亂的劉業成發出，劉業成不是一哥或即將接任的未來一哥（鄧炳強），憑甚麼身份來發信？他是否已實際上取代了盧偉聰或鄧炳強？確令人疑慮，我們知道的是，劉業成重回警隊負責「平亂」之後，警隊態度愈趨強硬，採用卧底滲透，潛伏出擊的手段毫不克制，警察發放催淚彈及射擊，日趨頻繁，但這些強硬手法未見奏效，反而刺激示威勇武人士更猛烈回擊，盡情放手與警察一博。自港鐵引用法庭緊急禁制令，意圖阻止示威者入侵地鐵站之後，情況更壞。據一位港鐵的消息人士向朋友嘆息，「自實行禁制令之後，港鐵已實際上（de facto）由警察控制，凡不停站，封站等號令，皆服從警察，配合警察追捕示威者或阻止示威者乘地鐵到各區聚集遊行，不能說沒有作用，但也因此更令地鐵站成為示威人士的發洩目標，報復港鐵成為『黨鐵』！」還記得六月時，示威人士對港鐵絲毫無犯，甚至在售票機留下「散紙」給後來者買單程車票，但自內地官媒攻擊港鐵配合不法之徒後，港鐵受政治壓力，便開始不予人方便，反故意為難，於是弄成今天的局面，可說是承受了無可奈何的collateral damage。港鐵今個財政年度必定乘客數量大減，維修費加班費急增，加上地產市道轉弱，賣樓收益可能有減無增，業績實在難以看好，投資者暫不宜沾手。

因各種破壞行為升級，市井之徒的年老藍絲層以至中環的藍絲中和老年人士，皆已發聲，認為早應開槍殺一儆百，令左丁山聽得毛骨聳然。若實彈開槍可平息事件，世界上便沒有那麼多示威了，印尼學生最近提出「七大訴求，缺一不可」，難道印尼警察曾經手軟嗎？

左丁山
電郵 :mcwriter@appledaily.com

［眾籌俾連登］開一個英文版面俾連登仔

現時連登急需亦好要一個英文台/或者係新既英文介面，全部台都有英文版咁。

主要用途係對外文宣用，如果個論壇冧左，外國人更加清楚lihkg被攻擊同香港自由被剝既嚴重性。

twitter有lihkg,reddit開post
但始終都唔係lihkg開英文台

好處：
1.連登多左流覽量，廣告費多左
2.同上，每次被攻擊都睇到香港無自由，the world is watching
3.理論上少風向文宣，因為如果要落手帶風向，對家就要大學畢業既人，文宣戰立即少左散仔協會參戰，但香港市民最多就係呢一堆人。

大家如果見到既
幫手：
1.幫推，唔該3連推一次
2.連登search其他 英文台 國際台，將入面相關要求既post再推

3.share link去fb tg，叫其他有account既人入黎再一齊做返1同2
4.堅持每日全部post再一推
5.Fb 連登到留comment，叫連仔開英文台
6. Fb進行洗版式接龍活動，令到連仔開到/知道要開英文台為止
7.太舊既post只可以推番三個上水，幫手推埋thx

如果你係要求開英文台post樓主既：
集中連推自己所有既英文台post，我會幫推，唔好放棄推

鬼王劉業成